Choice: When the Moon is full, the tides will be at their highest.
Answer: True

Choice: it does not matter how the students label their charts.
Answer: False

Choice: the moon
Answer: False

Choice: by determining the composition of limestone deposits
Answer: False

Choice: a mouth full of bristles
Answer: False

Choice: decreasing the amount of oxygen being produced
Answer: True

Choice: competition
Answer: True

Choice: 40.0 grams
Answer: False

Choice: chirping loudly in imitation of their parents
Answer: False

Choice: heating the soup
Answer: True

Choice: They grow opposite the direction of the pull of gravity.
Answer: True

Choice: leaves
Answer: True

Choice: 100%
Answer: False

Choice: A warmer climate
Answer: True

Choice: The number of chromosomes doubles.
Answer: True

Choice: transfusion
Answer: False

Choice: to convert solar energy into food
Answer: False

Choice: the theory is more than 100 years old.
Answer: False

Choice: Light-colored clothes reflect more sunlight than dark-colored clothes.
Answer: True

Choice: 8 ohms
Answer: True

Choice: personality
Answer: False

Choice: death
Answer: False

Choice: line graph
Answer: True

Choice: the deep ocean
Answer: True

Choice: Animals have more food sources.
Answer: False