Question: Which is a hypothesis that can be easily tested?
Choice: When the Moon is full, the tides will be at their highest.
Answer: True

Question: Two students are asked to make a chart on the electromagnetic spectrum. Reading left to right, one student's chart shows the spectrum from gamma rays to radio waves, while the other student's chart shows the opposite. If the teacher says that both charts are correct, then
Choice: it does not matter how the students label their charts.
Answer: False

Question: A star is a celestial object that produces its own heat and light. Which of these celestial objects is the closest star to Earth?
Choice: the moon
Answer: False

Question: How did scientists arrive at the theory of plate tectonics?
Choice: by determining the composition of limestone deposits
Answer: False

Question: Stout beardfish live in the deep ocean. They live so far down that there is no light. Which characteristic would best help stout beardfish to survive in the dark?
Choice: a mouth full of bristles
Answer: False

Question: One effect of ocean pollution is that it can reduce populations of phytoplankton and algae. The reduction of these populations might have which impact on an ecosystem?
Choice: decreasing the amount of oxygen being produced
Answer: True

Question: Animals may fight, make threatening sounds, and act aggressively toward members of the same species. These behaviors usually occur as the result of
Choice: competition
Answer: True

Question: The equation for the synthesis of water is given below. 2H_{2} + O_{2} -> 2H_{2}O How many grams of oxygen gas are needed to produce 36.0 grams of water?
Choice: 40.0 grams
Answer: False

Question: Which feature of some young birds helps them avoid becoming prey before they learn to fly?
Choice: chirping loudly in imitation of their parents
Answer: False

Question: A pan of soup is being heated on an electric stove. A metal spoon is used to occasionally stir the soup. Which of the following is an example of heat being transferred by convection?
Choice: heating the soup
Answer: True

Question: How do the sprouts of seeds buried in complete dark in the soil find their way to the surface of the soil?
Choice: They grow opposite the direction of the pull of gravity.
Answer: True

Question: Plants have cells, tissues, organs, and systems that allow them to function as complete organisms. Which parts of a plant function as an organ?
Choice: leaves
Answer: True

Question: A mouse is homozygous for black fur (BB). The other parent is heterozygous for black fur with a recessive trait for brown fur ( Bb ). If black is the dominant trait, what percentage of the offspring will be brown?
Choice: 100%
Answer: False

Question: The burning of fossil fuels has increased the carbon dioxide content of the atmosphere. What is a possible effect that the increased amount of carbon dioxide is likely to have on our planet?
Choice: A warmer climate
Answer: True

Question: The gametes of human males and females have the same number of chromosomes. Which best describes what happens to the chromosomes when typical male and female gametes combine to produce offspring?
Choice: The number of chromosomes doubles.
Answer: True

Question: A drop of red food coloring is added to a bowl of water. Several minutes later, all of the water is red. Which of these describes the change that took place?
Choice: transfusion
Answer: False

Question: Food webs show feeding relationships among different types of organisms. Those organisms each have a specific niche. Which of the following best describes a function of decomposers in food webs?
Choice: to convert solar energy into food
Answer: False

Question: Changes should be made to a scientific theory when
Choice: the theory is more than 100 years old.
Answer: False

Question: Why is it better to wear a white T-shirt than a dark blue T-shirt in the summer?
Choice: Light-colored clothes reflect more sunlight than dark-colored clothes.
Answer: True

Question: A 72 W navigation unit on a commercial aircraft has a 24 V power supply and uses 3 A of electric current. What is the electrical resistance of the navigation unit?
Choice: 8 ohms
Answer: True

Question: Which trait do children most likely inherit from their parents?
Choice: personality
Answer: False

Question: A bird has just hatched from an egg. Which of the following stages most likely comes next in the life cycle of the bird?
Choice: death
Answer: False

Question: Which graph is best to present data collected on yearly water usage in the United States?
Choice: line graph
Answer: True

Question: In the carbon cycle, carbon moves from reservoir to reservoir as various organic and inorganic processes occur on Earth. Only a small percentage of the global carbon is moved in this cycle each year. The remaining carbon is stored in these reservoirs. Which reservoir contains the greatest amount of stored carbon?
Choice: the deep ocean
Answer: True

Question: How does acid rain most likely affect forests?
Choice: Animals have more food sources.
Answer: False